---
title: 'day1'
---

# 目標

# 一般的な語彙

プログラム
: コンピュータを制御するための指示書。プログラムはデジタルデータであり、普通はテキストエディタと呼ばれるソフトウェアを用いて編集する。

    用例
    : - Pythonのプログラムが完成した！
        - このプログラムは美しい。
        - このプログラムのどこかにバグが潜んでいるのだけれど、見つからない（泣）
        - Pythonのプログラムが動いた！

プログラミング
: プログラムを作成する活動。普通のプログラミング作業ではテキストエディタを使ってプログラムを編集し、そのプログラムを実行し、実行結果を確認する作業を繰り返す。

    用例
    : - プログラミングする
        - Pythonのプログラミング作業は楽しい
        - プログラムが完成したから、プログラミングはおしまい！

プログラミング言語
: プログラムを記述するための人工言語。

Python
: プログラミング言語の一種。ソフトウェアにバージョンがあるようにPythonも日々進化している。進化の過程で、Pythonの構文が大きく変化し、古い Python2 と新しい Python3 がある。Python2 はずいぶん前から保守されなくなっているため、利用すべきではない。Python3 も日々進化し、絶えず新しいものがうまれている。

    用例
    : Pythonを使ったプログラミング作業でPythonのプログラムを作成する。

テキストエディタ（略してエディタ）
: 文字データを編集するためのソフトウェア。Microsoft Visual Studio Code（略して VSCode）はその代表例。高機能なテキストエディタの選択と、テキストエディタについての習熟度はプログラミングの生産性に大きな影響を及ぼす。

    用例
    : - テキストエディタでプログラムを開こう。

- [Google Colaboratory]()
